..
   Copyright (C) 2008-2022 EDF R&D

   This file is part of SALOME ADAO module.

   This library is free software; you can redistribute it and/or
   modify it under the terms of the GNU Lesser General Public
   License as published by the Free Software Foundation; either
   version 2.1 of the License, or (at your option) any later version.

   This library is distributed in the hope that it will be useful,
   but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
   MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the GNU
   Lesser General Public License for more details.

   You should have received a copy of the GNU Lesser General Public
   License along with this library; if not, write to the Free Software
   Foundation, Inc., 59 Temple Place, Suite 330, Boston, MA  02111-1307 USA

   See http://www.salome-platform.org/ or email : webmaster.salome@opencascade.com

   Author: Jean-Philippe Argaud, jean-philippe.argaud@edf.fr, EDF R&D

.. index:: single: QuantileRegression
.. _section_ref_algorithm_QuantileRegression:

Algorithme de calcul "*QuantileRegression*"
-------------------------------------------

.. ------------------------------------ ..
.. include:: snippets/Header2Algo01.rst

Cet algorithme permet d'estimer les quantiles conditionnels de la distribution
des paramètres d'état, exprimés à l'aide d'un modèle des variables observées. Ce
sont donc les quantiles sur les variables observées qui vont permettre de
déterminer les paramètres de modèles satisfaisant aux conditions de quantiles.

.. ------------------------------------ ..
.. include:: snippets/Header2Algo02.rst

.. include:: snippets/Background.rst

.. include:: snippets/Observation.rst

.. include:: snippets/ObservationOperator.rst

.. ------------------------------------ ..
.. include:: snippets/Header2Algo03AdOp.rst

.. include:: snippets/BoundsWithNone.rst

.. include:: snippets/CostDecrementTolerance_6.rst

.. include:: snippets/InitializationPoint.rst

.. include:: snippets/MaximumNumberOfIterations.rst

.. include:: snippets/Quantile.rst

StoreSupplementaryCalculations
  .. index:: single: StoreSupplementaryCalculations

  *Liste de noms*. Cette liste indique les noms des variables supplémentaires,
  qui peuvent être disponibles au cours du déroulement ou à la fin de
  l'algorithme, si elles sont initialement demandées par l'utilisateur. Leur
  disponibilité implique, potentiellement, des calculs ou du stockage coûteux.
  La valeur par défaut est donc une liste vide, aucune de ces variables n'étant
  calculée et stockée par défaut (sauf les variables inconditionnelles). Les
  noms possibles pour les variables supplémentaires sont dans la liste suivante
  (la description détaillée de chaque variable nommée est donnée dans la suite
  de cette documentation par algorithme spécifique, dans la sous-partie
  "*Informations et variables disponibles à la fin de l'algorithme*") : [
  "Analysis",
  "BMA",
  "CostFunctionJ",
  "CostFunctionJb",
  "CostFunctionJo",
  "CurrentIterationNumber",
  "CurrentState",
  "Innovation",
  "OMA",
  "OMB",
  "SimulatedObservationAtBackground",
  "SimulatedObservationAtCurrentState",
  "SimulatedObservationAtOptimum",
  ].

  Exemple :
  ``{"StoreSupplementaryCalculations":["BMA", "CurrentState"]}``

*Astuce pour cet algorithme :*

    Comme les commandes *"BackgroundError"* et *"ObservationError"* sont
    requises pour TOUS les algorithmes de calcul dans l'interface graphique,
    vous devez fournir une valeur, malgré le fait que ces commandes ne soient
    pas nécessaires pour cet algorithme, et ne sont donc pas utilisées. La
    manière la plus simple est de donner "1" comme un STRING pour les deux.

.. ------------------------------------ ..
.. include:: snippets/Header2Algo04.rst

.. include:: snippets/Analysis.rst

.. include:: snippets/CostFunctionJ.rst

.. include:: snippets/CostFunctionJb.rst

.. include:: snippets/CostFunctionJo.rst

.. ------------------------------------ ..
.. include:: snippets/Header2Algo05.rst

.. include:: snippets/Analysis.rst

.. include:: snippets/BMA.rst

.. include:: snippets/CostFunctionJ.rst

.. include:: snippets/CostFunctionJb.rst

.. include:: snippets/CostFunctionJo.rst

.. include:: snippets/CurrentIterationNumber.rst

.. include:: snippets/CurrentState.rst

.. include:: snippets/Innovation.rst

.. include:: snippets/OMA.rst

.. include:: snippets/OMB.rst

.. include:: snippets/SimulatedObservationAtBackground.rst

.. include:: snippets/SimulatedObservationAtCurrentState.rst

.. include:: snippets/SimulatedObservationAtOptimum.rst

.. ------------------------------------ ..
.. _section_ref_algorithm_QuantileRegression_examples:
.. include:: snippets/Header2Algo06.rst

.. ------------------------------------ ..
.. include:: snippets/Header2Algo07.rst

- [Buchinsky98]_
- [Cade03]_
- [Koenker00]_
- [Koenker01]_
- [WikipediaQR]_
